<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>地狱在身后(二)</title>
    <link href="/20211223/%E5%9C%B0%E7%8B%B1%E5%9C%A8%E8%BA%AB%E5%90%8E-%E4%BA%8C/"/>
    <url>/20211223/%E5%9C%B0%E7%8B%B1%E5%9C%A8%E8%BA%AB%E5%90%8E-%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>文章首次发表于 2017年1月20日，研二。</p></blockquote><p>两年前说出这句话时觉得云淡风轻，毕竟熬过来了，只是啊，天堂未必在前方，两年的时间于我而言太短了，短的来不及完全接受上一次手术，就又要开始这一次。 </p><p>临近寒假开始频繁的来武大口腔，学校研究生院学院到处跑，检查的过程还得办各种手续，这边忙的喘不过气来马上又要被叫过去搞项目，刚来住院的那几天竟然有种解脱的感觉。背着小包像小鸟儿似的来回蹦，丝毫没有恐惧会有怎样的经历在等待着我。 </p><p>跑了几趟之后大致确定了手术方案，学校的考试时间弄明白后安排在12号做手术，27号过年，恢复的时间卡的死死的。10号我爸从家里赶过来，当天晚上刚好考英语，接了他之后赶紧坐出租车到学校，狂奔了几百米终于在考试前两分钟赶到了考场，现在躺在病床上想想，那一路的狂奔感觉真好，不知道该要多久才能再次体会到了。 </p><p>11号我姐也赶了过来，一路奔波，还没来得及休息就要开始准备第二天手术了，那天晚上开始莫名的心慌，虽然知道是全麻却也怕的厉害，对着家人还是得说不怕，我也知道他们在手术室外面等待才是最焦急的。第二天早上八点准时被叫到了手术室外面等候，打了抑制唾液分泌的针后嘴巴里面也干的厉害，大概九点的样子叫到了我的名字，父亲和姐姐被挡在了手术室外，我知道，这一走啊，命运就全不在于我了。躺到手术台上后眼睛看到的只有巨大的无影灯，这又让我想起了两年前的那个场景，麻醉师在我身上绑了各种线后一手拿着氧气罩一手拿着肺管说准备开始吧，我能听到的最后一句话大概是这样的：“十毫升，推药”。 </p><p>后来听说手术做完是下午四点之前，醒来的时候已经是很晚了，在ICU里只能看着天花板的大灯，动弹不得，印象里只有陌生的环境和陌生的护士，模糊中能听到有人说着蛮好的蛮好的，我也就稍微放下了心来，手术顺利就已经成功了一大半。只是啊，命运总喜欢捉弄人，第二天早上主刀医生过来告诉我脸肿的很大，需要打开看一下情况，而且还是局麻。当时心里咯噔一下，刚刚建立起来的信心却忽然被这消息弄的支离破碎，还来不及让我喘口气就被又一次推进了手术室。 </p><p>每个人都畏惧陌生，害怕未知，我当然也会害怕。他们把布条遮盖在我的眼睛上，我能听到各种器械开始在脖颈动作，有时候的剧烈疼痛让我忍不住叫出声来，这时就会打一点麻药，麻痹的是皮肤，恐惧的心却一直都没有平静过。手术进行到一半，主刀医生给我的感觉并没那么顺利，我也越来越担心，我能感受到伤口那里有股温热的液体在往外流，我不知道那是不是血液，身体的热量仿佛也随着液体而渐渐流失了，意识也开始变得模糊，我眼前出现了很多画面，都是家人的样子，那个时候的我好希望有人在身边陪着我，能够握住我的手给我安慰，可是莫大的压抑与绝望就快把我淹没了，我声音发着抖，下意识的问：我会不会死啊？现在回想起来，是有多大的恐惧感才会让人有那种感觉，我以为身体的血液都要流尽了，以为自己就将倒在手术台上，这一切都在医生告诉我开始缝线了以后才渐渐好转，我知道自己终于还是熬过来了，哪怕今后的岁月又会怎样去梦到它。 </p><p>从ICU下来的时候已经是14日中午了，这两天两夜里父亲和姐姐是该有多少的焦虑与惆怅，后来听姐姐说，父亲在ICU探望了我之后也只能偷偷抹去泪水，苦和痛肯定都有，只是生而为人，情感又怎么能压抑得住。来病房的第一天晚上身体是最难受的，取骨头的伤口疼的厉害，脸肿的不成样子，胃管也让我一直想呕吐，整个晚上一直都是仰着头盯着天花板，一夜未眠。</p><p>而后修养的日子虽然依旧过得艰辛，但也能一天天看到变化，胃管被我吐出来了，引流管慢慢拔掉了，腿也慢慢的可以动一动，只是不能下床不能吃硬的东西，脸也肿的有点变形，前几天阿潘来病房看我，差点从我病床边走过去，打了声招呼才认出我来。然而这些都需要时间去调养，还好这一路过来都不是孤独的，很多人在关心着我，在我最难熬的那几天也一直给予着我力量。父亲和老姐每天晚上都睡不好觉，在我难受的每个夜晚，他们都不曾放下过心来，老妈和夏夏在几百公里外好几次都焦急的哭了出来，能说话后的那天姐姐给奶奶打了个电话回去，本来是报个平安，我尽量让自己的声音听起来不那么奇怪，说了句奶奶我没有事的不要担心，而后奶奶说话却有点哽咽，实在让人心疼。还有一灯和他妹子以及实验室的小伙伴们，我看得出来你们第一眼看到我时的惊讶与同情，也很感谢你们对我的关心，让我在百无聊赖的医院还能感受到平凡的生活，只是带来的东西太多了，看得我直流口水却还是一口都吃不得。 </p><p>今天是20号，离我手术也有一周了，可以下床搀扶着走两步，还是很不利索，但是一切都在变好。今天也是我21岁生日，以往的那么多年生日都在家里过，今年要在病房里过了，回想起这些天实在是过得很艰辛，在荆棘里摸爬滚打了这么久，受过的苦流过的泪遇到的世态炎凉就让它停留在20岁里吧，希望这些痛楚与艰难都能有它的价值，都能让我更加坚强的面对明天。 </p><p>天堂未必在前方，但地狱一定在身后。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于手术</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>地狱在身后</title>
    <link href="/20211223/%E5%9C%B0%E7%8B%B1%E5%9C%A8%E8%BA%AB%E5%90%8E/"/>
    <url>/20211223/%E5%9C%B0%E7%8B%B1%E5%9C%A8%E8%BA%AB%E5%90%8E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>文章首次发表于 2015年3月11日，大三。</p></blockquote><p>1月27日中午时分进的手术室，躺到手术台上时我才真正感到了紧张，头朝着天花板看到的只有巨大的无影灯，脑海中突然回想起自己之前百度的插肺管、插尿管那些让我后怕的字眼，当我开始想象手术完成后自己会是怎样的一副脸庞时，意识却已在麻药的作用下一点点消退。 </p><p>再次睁开双眼已经是七个小时之后了，下意识地摸往自己的骻部，如果手术很成功的话那里应该会少了一块骨头吧，可是手及之处没有任何伤口，想必手术是不大顺利了，而后在抢救车一路颠簸通往病室的路上耳边充斥着护士的呼喊，她在手术室的门外喊着“陈荣！陈荣的家属在哪里！”在路上喊着“好好出气！好好出气！”，一直到躺上病床的那一刻，脑海中还在回想着这两声呼喊。那一个晚上，家人和我一样，彻夜未眠。  </p><p>喉咙里插的肺管让我说不出话，父亲跑到医院外面买回来一个小本子，我就在上面写字。写的第一句话就是“怎么没有植骨”，家人瞒着我或许是不想让我有压力，可在三天后我就从实习医生那里知道了事实，知道了两年后还要手术植骨的事实。而这个事实就如同一个滴滴作响的定时炸弹，在等待它爆炸的每一秒里都如同煎熬。  </p><p>术后恢复期间担心伤口感染，不能从口里进食，护士拿着一根胃管演示给实习的小护士看，她先用胃管粗略量了一下鼻孔到胃之间的距离，转过头对小护士说，“我们这次是35公分。”说完就从鼻孔里插了进去。刚开始的两天里只要一吞口水就会疼到眼泪直流，晚上睡觉总会被痛醒，而后坐在床上再也睡不着一直到天亮。然而在这无眠的每个夜晚，我都能看到父亲的辗转反侧，他总是一看到我有什么异样就马上爬起来，仿佛从未合眼沉睡过。  </p><p>能开始张开嘴巴说话时挺欣喜的，至少不用比手划脚了，只是嘴巴只能张开一点点缝，而后医生忽然对我说牙齿咬合不佳，需要做牵引手术，我问他什么意思，他说就是用小小的橡皮圈把上下的牙齿强行固定到正常的咬合状态。本来只能张开一点点缝的嘴牙齿又被套住了是多么可悲，从那以后就懒得张嘴了，因为实在太费力。打发时间的便只有玩手机游戏，上网，听歌。护士有次跟我说怎么我听的都是老歌，翻一下列表发现的确如此，大都是beyond的歌，听到光辉岁月时总忍不住用力张开紧绷的牙齿和上几句，“今天只有残留的躯壳，迎接光辉岁月，风雨中抱紧自由……”  </p><p>手术十三天后出了院，出院的那天戴上了口罩，一个护士看到后说，“陈荣你拔掉胃管后帅多了嘛。”是啊，那么长一根管子拔掉后当然变好看了，只是每当我自己照镜子时，便会感叹一个手术竟然会让我变成这个样子。回到家后姐姐曾经问过我会不会感觉自己动了手术有道疤痕就觉得和别人不一样了，我回答说不会，疤痕倒无所谓，只是有点在乎这张不大对称的脸。谁会不在乎呢？自恋一点的话，毕竟自己曾经帅气过……  </p><p>寒假的一个月喝了一个月粥，桌子上的美味佳肴都是闻饱的。拜年的时候出门都戴着口罩，村里的大娘对这种新鲜事再喜欢不过了，不过大都只在远处观望，只有一次有位奶奶来势汹汹，冲到我面前一边扯我围巾看那道伤口一边深切地问我伤口怎么样了，实在是诚惶诚恐。  </p><p>每次在家醒来的第一件事就是照镜子，希望脸不那么肿了，然而直到开学直到今天，还是如此，很多人看到我的时候都是戴着口罩的，于是装逼哥环保哥蒙面大侠无奇不有，我都选择了避而不视，这一切于我在医院里受过的痛楚而言又能算得了什么。我只愿自己能在这段时间看清人心，真心待人。  </p><p>未来的道路注定会有坎坷，然而过去都已经一步一步地走了过来，为何不试着继续努力走下去呢？  </p><p>天堂未必在前方，但地狱一定在身后。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于手术</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
